# Dấu hiệu mang thai

<h2>Những dấu hiệu mang thai giúp bạn gái có thể nhận biết</h2>

<p style="text-align: center;"><img alt="dấu hiệu có thai sớm" src="https://uploads-ssl.webflow.com/5c6f51f489c368f94e72910b/5e0ab2fe7f66041f5ecb35b0_dau-hieu-co-thai.jpg" style="height:317px; width:450px" /></p>

<p><strong>- Đau đớn ngực:</strong> Sau thời điểm thụ thai, một số hormon trong cơ thể bạn gái thay đổi mau chóng khiến cho lưu lượng&nbsp;máu đến bầu ngực tăng cường khiến ngực sưng và đau tức. Đây là một trong số các biểu hiện thường thấy khi có thai. phụ nữ mang thai nên chọn lựa một số loại áo ngực&nbsp;rộng, thoải mái và thường hay massage nhẹ nhàng khu vực ngực để nhận ra dễ chịu.</p>

<p><strong>- Chậm kinh:</strong> Trễ kinh&nbsp;có lẽ là dấu hiệu đặc trưng và phổ biến nhất giúp đỡ bà bầu nhận biết sớm thai kỳ. Khi việc thụ thai hoàn tất, cơ thể sẽ tiết ra hormone hCG và kỳ kinh tiếp theo sẽ không diễn ra. nhưng các chị em phụ nữ có chu kỳ kinh nguyệt bị rối loạn nên dễ hiểu nhầm&nbsp;với sự mất kinh sau thụ thai.</p>

<p><strong>- Chứng chuột rút:</strong> người mẹ có khả năng cảm thấy được những cơn đau rát do bị vọp bẻ tương tự thời điểm có kinh vào trong vòng ngày thứ 6 đến&nbsp;12 của thai kỳ. tình trạng này là do trứng bắt đầu bám chặt vào thành tử cung và khiến tử cung có khả năng bị kéo căng một chút, gây nên các cơn đau để chuẩn bị&nbsp;cho quá trình giãn nở&nbsp;trong suốt chín&nbsp;tháng mang bầu.</p>